依度有冇玩Saxophone嘅巴絲係度？

Hello
我黎緊諗住學吹saxophone，想買支黎吹。
Budget預$6000-10000，有心諗住長學，所以想買支中等價錢嘅，唔想買太平。

想問下你地
1.新手學saxophone要買咩？我剩係知道最緊要係個body同個mouthpiece囉，其他就唔知啦…
2.Yamaha ok嗎？去通利睇中YAS26同YAS280。仲有個牌子JUPITER，但唔多熟依個牌子…聽日會過柏斯睇睇
3.Youtube有冇邊個online lesson較好？我諗住睇youtube初學先，唔得再跟師傅學。
Thanks

我都係初學 去過通利試左一堂（free) 佢要求你吹氣吹得隱陣，姐係日日係到練基本功 所以其實好痛苦

一支saxophone好貴

你有冇諗住跟通利學？
我覺得通利應該幾貴…
你支sax係邊度買？

咁一支sax咁大支，唔會平得去邊嘅…

講漏左，我係想買Alto sax，唔係tenor/soprano

推…

冇呀 貴到仆街 (800 5堂） 好似係
個時未有自己saxophone
之後係二手fb gp 到買左支make in china yamaha alto saxophone (3400) 之後係到練吹一下吹30秒 又隱又長既do 音
不過之後學校太多野搞依家冇練到（變左依家做gym)

我琴日上網睇，諗住係sax association度借一支番去玩下，一個月之後再買支靚嘅

係咪有心玩架你
唔好好似我咁😂
btw 你打算自學定點

有冇sexphone巴絲

我見出面有association有d平嘅初學班，想上左先，摸清個底，pick up曬基本野就自學囉

我有打錯咩？
冇啊

真心有心玩架
但一支初學saxophone又要咁貴，唔想咁快買住，想學曬基本野再去買，可以check件樂器check得仔細d

我有支YAS280 放
通利買 仲有保養
咩配件都齊，你買個mouthpiece 就玩得
好少吹
line: harupii555

最緊要買條掛係頸條帶
如果唔係會勒到好痛

學完玩saxophone包你女朋友話你打茄輪犀利咗

師兄，你諗住放幾錢？
價錢啱會考慮下嘅唔介意二手

但係條帶係咪剩係for企係度先用？
坐係度練應該唔洗掛…

口技有冇咁西利啊BTW多謝你
雖然想學色士風都有一部分係為左女

係你條脷會犀利咗好多。。。

利申： 玩過 tenor sax

坐喺度都要㗎。。。

玩開
利申教過一輪saxophone

原來係咁我以為坐係度練就放個saxophone係大脾內側,張櫈上面

師兄玩左幾耐？
睇完小林香織嘅片

真心想長學

以前中一開始學
要吹得好聽 首先你要夠氣
同埋控制到吹牧童笛

夠氣我應該ok嘅
聽人講過要咩腹式呼吸法，唔知咩黎

Conan theme

careless whisper

依首正啊，但我覺得依好快同好要氣

依首唔洗講啦超級經典啊，hit足三十年

應該無你想像中咁快 同埋吸氣位都唔少

sax係木管 所以氣既要求相對細
腹式呼吸應該係講緊橫隔膜發力
個feel係類似谷腹肌同時吹氣 要自己去捉
有錯請指教

聽師兄咁講，你應該食過下夜粥

我想問下，yamaha定selmar依兩個牌子邊個會好d？

曾經吹過alto 無掂好耐喇
btw牌子野唔多熟 最好問導師/等高手答你

我聽日報左名去初學班，問下老師意見先。
想買左中價嘅長用，見得下咁啦

用丹田呼吸法

複雜啊，現家去緊柏斯睇下d sax

去完柏斯睇完d sax，覺得tom lee yamaha d sax應該好dd

中學學過，買左枝高階saxophone, 入左u之後就無時間玩😣

…我現家year1，又唔覺得好冇時間…
同埋我有心學，點都抽到時間黎練嘅

啱先上完堂，原來個咀型同道氣好緊要…
開頭個時我成日走音

selmer好好多，不過qc會差過Yamaha

你地平時係邊練 自己屋企根本吹唔到 太嘈

4500~ deal?

我條頸帶正野來，好舒服 基本上係掛肩所以唔會好累

以前玩過下，個口keep咀型真係好累
究竟係我用錯力定真係要練咀力？

睇錯sex phone

我問過老師，selmer係selmer paris會好好多，但就真係好貴囉，就咁係selmer其實係假嘅selmer…d乜乜歷史…
所以最後都係諗yamaha

我諗住買個sax mute啊，上網睇可以mute到4-5成聲，夜晚可以去下海旁練嘅

會考慮下，因為依家借左一支，想練好d基本先…玩左一日，成日都吹唔啱音，成日走音，唔想曬左你支280

我吹左半日都覺得個口酸酸地…
點用力真係要問下師傅先得，我用同一個咀型吹左半日都成日走音…唔知點解

依家邊有依樣野架
夕陽工業黎梗啦…

你仲未習慣個吹咀姐

當年我都咁同自己講

好撚嘈好難練，要係tomlee買左個case去練
另外 物色緊一支tenor 自學左十年既垃圾

盡量練啦…但成日走音真係好沮喪

仲會有方法嘅，我琴晚去左海旁剩係練吹個吹嘴，但都好嘈…

個case係咪e-sax？好貴，好似要二三千啊
我諗住買個d sax mute，幾百姐

諗住買？

Mute完都好大聲

搭單想問下單簧管易唔易上手

係啊，睇中YAS26/280/62
雖然62好貴，但真心想長學。想用支借番黎嘅sax一個月，熟曬基本野再買支靚嘅
到時可能去tomlee分期掛

其實mute完應該少左~一半聲梗啦。
如果用sax mute之後再用esax得唔得？再進一步mute囉

應該都係最重要係道氣同個咀型…
PS:non pro

上Facebook group睇下有冇二手啦
62隨時一萬有找

都有上facebook睇下嘅~
如果62 under 10k又真係好吸引
但都想練好d先再去買，可以買sax個陣check到仔細d，最驚有暗病~

Sax 一定係最易學

喺屋企打開道衣櫃門對住吹算啦
落mute用氣會唔同咗

利申 吹咗12年

我吹黎吹去，用同一個咀型都成日走音啊~

我諗住DIY一個sax mute

自學緊 用緊淘寶sax 之前上過某協會既初學班 好似1500蚊10堂度 決定自己學陣先

我又係小林香織nothing gonna change my love 之後學左一輪，但而家做野忙，無時間練
有一支yas62同一支產地不明saxophone，想放一支
有無興趣

你覺得淘寶d sax點樣？
我發覺初學冇跟師傅嘅話，個咀型同道氣好難識

有心啦師兄，但我都想玩住支借番黎嘅sax先，因為一個月之後先還

無問題，有興趣可以試下唔一定買

Btw，想請教下3:13個種叫咩style?

雖然難吹小小 不過平太多 音色接受到 不過都係一分錢一分貨 又唔好咁講 出面教既質素都係麻麻

依度有冇d saxophone高手啊
我依d初學，咩都唔識~

咪音色接受到就ok啦，練好d再買個靚梗啦

平時有吹開trombone, 要學sexophone難唔難

我覺得應該唔太難嘅，有吹開trombone應該識運用道氣
學saxophone唔難

諗緊音樂事務處個興趣班試下，巴打點睇?
係到問另一樣野唔好介意

俾我我會prefer坊間剩係教saxophone嘅機構搞嘅興趣班
唔係話唔信音樂事務處，只係覺得專注一樣樂器嘅機構會好少少囉，backup都好d咁…

唔會介意你問另一樣野嘅，討論下興趣係件好事黎

兼職係細琴行教過，其實玩saxophone開頭唔好怕悶唔好急，每次都吹下長音吐音當熱身，先玩自己想玩嘅歌，慢慢練好基本功，開頭吹得難聽都唔好放棄 巴打加油

係間奏吹solo，真係要話應該係jazz

吸氣方面唔洗諗到咁複雜
腹式呼吸簡單啲講就係吸氣個時個肚會漲起，
膊頭唔會升高，膊頭升起/郁左嘅話 你會覺得氣係頂住係心口，你要做到嘅係：氣頂住係個肚到

多謝你啊
現家練習成日都唔知點解用住同一咀型但有時都會走音，我幾驚係自己天份問題…

我一路睇住d字一路撘車練師兄你講嘅野

岩岩學走音好平常，巴打可以講清楚通常吹咩音會走，形容下用緊咩咀型？
你可以裝好mouthpiece同neck之後唔好駁落個body到先，就咁吹睇下吹得夠唔夠穩

我通常係吹DEF音會走音…
咀型啊…上門牙貼住MP，下唇就包住下門牙掂住MP…

依一兩日發覺個吹嘅角度原來都好關事…
著意左之後就好左D

好睇你遇到咩人，好坦白，專教saxophone唔代表係好，咪又係打份工，不過通常專注啲係真既
音統處入面都有好多猛人，而且可以幫你搞起個network，雖然我估呢度大部分人都唔係長玩，不過每個人係咪分到好多時間重點指導我就唔包，有啲真係好hea，不過價錢平

都係嘅，老師真係幾人夾人…
有幸有個好老師教真係要珍惜

你未熟悉姐，個嘴唔洗太緊，其實係比較似o形

高音嘅話嘴可以緊少少，低音就放鬆少少

唔洗太緊？但都要包實嘅係咪啊？
因為我發覺包唔實會好易吹漏氣

但我想問呢
下唇要包實曬下門牙，姐係下唇下面d肉包住下門牙？
定係下唇輕輕包住下門牙就得啦？唔洗咁入

唔洗包實哂 唔係嘅話你太用力會咬損
我唔建議包太入 你啲牙唔好咬落塊片到就得喇 氣自然唔好漏啦
不過學耐左你會發現好多人玩jazz都直頭唔包
巴打有心學最好搵返個老師學啦 基本功錯其實幾麻煩

唔洗包太入，明白嘅
現家有上緊d小組初學班架，我覺得都唔錯

今日上堂學埋有種技巧叫做Tonguing
唔知saxophone多唔多技巧學，好似結他咁多…

如果唔怕麻煩，去日本買支二手A901仲好。

買樂器洗唔洗去日本呀
去轉日本都已經大半支saxophone啦

其實yanagisawa 香港代理好貴
同埋日本中古市場抵屌好多，全新嘅又可以免稅 分分鐘省左嘅錢夠你找機票酒店條數

多謝你先，但我都係諗住係通利買yamaha
現家用緊支租嘅，開始覺得唔夠用…有d漏氣feel

有預算的話上 yas 62可以一步到位，二手市場都算保值 （但依家貴左好多 ）日製 yas 275就經濟實惠D，當然把聲都相對簿D

工欲善其事 必先利其器 貴一次買支正常樂器對你學習事半功倍

我都明白嘅，但一支62對於我一個學生黎講都負擔大左少少，可能買280啦
質素ok同埋價錢唔太貴

係fb二手樂器group買左枝$600

Tenor soprano sopranino撚留名

咁平
會唔會質素好差？
平極都要千零二千蚊啦…

我聽過tenor嘅聲，我都幾鐘意
但其實sopranino係咪好稀有架，唔多見到有

唔夠baritone少見 baritone你想買一係就selmer最貴果啲model
btw喺連登揾到一班人一齊夾緊野 很快樂

wow 真係有得夾嘢？
利申：吹咗12年sax，而家仲有學，都有教

咁咪好囉我都諗住參加學校d音樂團，玩下都好

中學定大學？

大學囉，學校入面有band房＆音樂房

Jupiter 好似都有出baritone 印象中兩萬鬆D

你間大學有管樂團？

有呀

你覺得Jupiter依個牌子點樣，性價比ok嗎？

好似有，但唔知樂團情況點樣呢…
但其實saxophoe係咪唔太啱管樂團？我見絕大部分管樂團都冇saxophone…

搵到班志同道合嘅人一齊玩音樂真係好開心架

agger
練完跳音吐音之後真係

我都覺得係啊，條頸帶好重要
我反而覺得次次吹完之後個嘴好酸軟

個嘴唔夠力 我都係